香港苦無獨酌地

每日返工食飯瞓覺，不斷循環，係逢星期五晚放工就想去飲杯酒。

以往仲讀緊大學時夜夜笙歌，晚晚飲到天昏地暗；宜家以往嘅最佳損友都各有生活，都唔想成日煩佢地，捉佢地出黎摸杯底了。

同女朋友一齊左4年，發生左啲溝通問題，佢話想要啲時間諗下大家黎緊仲繼唔繼續一齊。唉，你可能會話天涯何處無芳草，但遇過咁多個女人，只有佢先係我真正「愛」嘅一個人。

何以解憂，唯有杜康。以往少年怕寂寞，現今先識享受一個人的快樂，係霓虹燈火下獨酌，唔係要思考啲咩人生哲理，只係想放空一下，感受片刻寧靜。

所謂花看半開，酒飲半醉；可惜香港普遍飲酒文化都係喧喧鬧鬧，飲到至死方休。

其實無病呻吟左咁耐，都係想問下大家，有無一個地方適合自己一個人飲下酒，聽下歌，又唔好咁貴

以上係夜闌人靜之下嘅一番隨筆。如果有巴打都想摸下酒杯底，傾下計嘅，無任歡迎

屌，開錯左係講故台，應該放去感情台或者飲食台